---
title: 'Bilan énergétique'
backDescription: 'Ce graphique explique où va l’énergie qui s’accumule sur la terre à cause du forçage radiatif : elle réchauffe l’océan, fait fondre la glace, se dissipe dans le sol et réchauffe l’atmosphère.'
wikiUrl: 'https://wiki.climatefresk.org/index.php?title=Fr-fr_adulte_carte_14_bilan_%C3%A9nerg%C3%A9tique'
youtubeCode: 'lFT5Mx0eK3U'
instagramCode: 'CPGVmtmo0xw'
---

Sur le graphique, on peut voir plusieurs couleurs qui représentent, du haut vers le bas : En bleu clair, la couche supérieure de l'océan, entre 0 et 700m. En bleu foncé, la couche inférieure de l'océan, entre 700m et 2000m. En bleu très foncé, la couche inférieure de l'océan, en-dessous de 2000m. En gris, les différentes glaces. En orange, les sols (hors glace). En violet, l'atmosphère. Le pointillé représente simplement le total. L'échelle verticale est en Zetta Joules (10^21 joules).
